「童子軍」走上戰場

「童子軍」走上戰場

前日的荃葵青大遊行，不難發現在抗爭現場多了小朋友的身影。黃雲慶攝

【本報訊】中學生的暑假本應無憂無慮，但這個夏天，無數十多歲出頭的小伙子捨棄童年，換上全副武裝，在街頭爭取自由。6月逆權運動至今，被捕人士年紀最細只有12歲。有示威者亦留意抗爭現場多了「未發育」小朋友身影，其中一個小孩的豬嘴無濾罐，這小孩說先上「濾罐好貴，到真係出催淚彈嗰陣先上，每吸一啖氣都係錢嚟㗎。」

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

嫌濾罐貴慳住用

石小姐說最近的遊行，留意到多了個子矮小的小孩，前日在荃葵青大遊行中，看到一個看上去只有11、12歲的小孩，對方身材瘦削，一臉稚氣，可能只是小五小六學生。出於擔心，她上前詢問：「你個豬嘴冇濾罐嘅？」料對方答道「濾罐好貴，到真係出催淚彈嗰陣先上，每吸一啖氣都係錢嚟㗎」，小孩似乎很自信，即使危急關頭也會戴得上濾罐。

雖然隔着豬嘴，石小姐聽得出對方未轉聲，一臉童真。小孩戴上頭盔，但因為頭太細戴不穩，石小姐看得不忍心，替他教緊頭盔，他還「模擬」自己被警棍扑頭，敲了頭盔幾下，更說「扑落嚟應該OK」。

石小姐坦言，在不同示威場合，已不是第一次看到11、12歲小孩站在較前排位置，6月至今已有數百名前線示威者被捕，她擔心小孩因此而要走得更前。石小姐說：「佢哋應該享受緊一個安全嘅童年，而唔係用自己零用錢買gear」，「因為林鄭嘅唔回應，令佢哋被迫走上街頭，要面對被打被拉嘅風險。」

■記者歐陽聯發

上一則
上一則
共同檢控 兒童要上成人庭

下一則
下一則
放棄督察夢 警二代做勇武派

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

試搶頭香

我要贏呂麗乳搖

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

利害，三個

嫌濾罐貴慳住用

仆街政府

出於擔心，她上前詢問：「你個豬嘴冇濾罐嘅？」料對方答道「濾罐好貴，到真係出催淚彈嗰陣先上，每吸一啖氣都係錢嚟㗎」

每吸一啖氣都係錢嚟㗎
每吸一啖氣都係錢嚟㗎
每吸一啖氣都係錢嚟㗎
每吸一啖氣都係錢嚟㗎
每吸一啖氣都係錢嚟㗎
每吸一啖氣都係錢嚟

小孩戴上頭盔，但因為頭太細戴不穩，石小姐看得不忍心，替他教緊頭盔，他還「模擬」自己被警棍扑頭，敲了頭盔幾下，更說「扑落嚟應該OK」。

自由嘅空氣

要幾多即管開聲，只要你唔比人拉，多多都比！

sent to twitter !!!

12歲上前線

上前線留番比哥哥姐姐做啦

push

仆街支共政府

比乜9 見到佢地拉返佢地去後場啦
呢D咁既年紀 育都未發
中一下槍真係會殘廢

仆街政府

屌 咁細個都咁識諗

見到佢，一定要佢企後面

大把前途呀

屌
大人爭氣好無

小五小六........

見啲細路仔都要上前線真係會眼濕濕，可憐我堂堂一個大人竟然無勇氣

好痴線

屌 仲有理由唔出咩

好心痛

有啲大學生仲玩緊ocamp

果日的確特別多後生仔同埋新手

因為好多大人有負擔

當林奠決定以警隊作護身符，給予無上權力予警察時，就已經知道事情一定不可能走回頭路，警民必定對立甚至仇視。
一幕幕警察濫捕、羞辱、私刑對待香港人的畫面，香港巿民一概盡收眼底，當執法者都不遵守法律，屢次知法犯法時，還憑什麼要求市民大眾守法呢？
由示威者受市民夾道歡迎鼓掌致意與警察出現時受市民瘋狂指摘唾罵的場景形成強烈鮮明對比，誰才是受香港擁護的一方，可見一斑！

親愛的香港人，不論721，811，元朗 、荃灣、北角斬人事件，赤裸裸顯示出肆無忌憚嘅警黑合作，溫水煮蛙，下一個被斬難保是你或者是你的家人，那時才反抗，已經太遲了！呢場戰役係無可避免係一定要打，亦係必須要為香港而打的一場硬仗。
我們沒有當權者殺戮的權力，我們只有一群年青的力量，一棵判斷良知的心，力雖有不逮 ; 但我們堅信聚沙能成塔，集腋能成裘，滴水能穿石！
現時，黑警甚至已經向香港市民開了宣戰的第一槍 ; 我相信好快會出現第二槍，第三槍……
我們已被趕狗入窮巷，沒有退路，請不要再選擇沉默，苟且偷生，不要再懼怕四面楚歌，兵臨城下，只要我們能堅守一個信念 : 黑警不清，我們誓不低頭！
黑警現時係林奠一個最堅固嘅護身符，我地嘅矛頭應該一致面向黑警，只要能夠挫敗黑警，甚至解散警隊，瓦解濫權黑警這個林奠最大護身符，五大訴求，才能指日可待！

成日話00後已經蝗化晒，有冇諗過仲有一班拒絕蝗化既00後日日夜夜比我地更近距離面對支那既無處不在由細到大既入侵，果種心情係幾咁絕望

不如企返後排啦

推

各位佢得咗啦

變到好似第三世界國家咁

每次見到都好心酸

希望開學之後唔好散

想戴mask都唔岩size

唉屌

我諗佢地寧願唔返學

點解會有錢買GEAR

屌 究竟一個社會有幾痴撚線先會搞成咁
嗰班仲未醒嘅個良心去咗邊？

唉 睇到好心酸....

我屌本應無憂無慮咁過暑假

認真 太細個 唔好出
係屋企追直播打下機算數
幫手杯葛啲狗仔狗女仲好

出得來就係兄弟真男人，唔係小朋友

返屋企，練大隻啲先香港未來需要你

屌
睇到眼濕濕

［開飯/住宿/義診/搵工］你班前線死廢青 未成年中學雞同我入黎！

如果因為發夢需要任何方面嘅協助
包括：需要開飯 / 跟唔到學習進度 / 同屋企人嘈交無零用錢 / 買Gear用曬啲錢 / 同屋企人嘈到要搵宿位/ 發夢受咗傷無錢睇醫生
（所有人都可以申請）

小朋友返屋企呀

明明呢個年紀暑假應該喺屋企打機 同朋友周圍去
雖然個政府係仆街 但係都唔需要小朋友上前線
小朋友 求你返屋企 等其他哥哥姐姐上！
無論心靈定生理你地都未準備好㗎
返去做多啲運動！讀多啲書先！以後就靠你地啦

垃圾政權

佢地老豆老母去左邊？

叫佢地企後排不如叫多啲大人企前線

有冇諗過個問題係好多大人唔敢出
先搞到咁多細路係前線？

烏克蘭革命都係大人企哂係最前保護老弱婦孺呀dllm

唉 我覺得自己好醜 好想搵窿捐 人地細路仔都上到咁前 我地大人反而係後面...

扑落嚟應該OK

小學生咋....本應係屋企打下機睇下電視

仆街港共

姐姐都好窮 但係如果可以
俾姐姐請你食餐飯
俾姐姐送個罐俾你

我知無可能 但真係好想禁止18歲以下上最前線

真係唔好
你地落場都只係負累黎

咁細個應該喺屋企打機或者同fd玩
但係佢地就係街上抗爭

見到都想喊

自由嘅空氣本應免費

唉

屌 好心痛

小朋友唔好出嚟啦

駐港部隊惠州號實彈演習 震懾暴恐分子

小朋友返屋企啦 你唔應該黎

小朋友唔好企咁前你仲有大把前途
等姐姐哥哥幫你頂

cls 11 12歲嘅暑假應該要開開心心過
好心酸

文宣唔該幫幫手

感謝各位在學嘅未成年手足走上前線
前線就請交俾大人們啦
你地有更重要嘅任務，大人都做唔到嘅任務
就係喺學校宣揚呢場運動，感化未意識到嘅同學，杯葛深藍嘅警二代/新移民同學
你地每被捉走一個，校園就少一個你幫手
請善用自己珍貴罕有嘅能力，做更能夠幫助場運動嘅事情

五大訴求，缺一不可！

班黑社會無人性，小朋友都敢打，返屋企啦

呢樣真！

仆街
小五小六我仲剩係識打機
佢哋夠膽上街打狗
小朋友要小心啊

呢張幾靚

乖乖地聽話，轉下眼便到中年

我十一二歲仲係屋企打緊cso
點解林奠政府仲要迫使小朋友上咁前

幾舊水一件 gear 如果喺以前暑假應該係開開心心玩緊

佢地咁細個都出黎

話淆底班成年人羞唔羞恥

手足
用埋文宜回post先贏呂麗

如果有大學 "camp" 係帶佢地去睇人遊行，講返成件事嘅話

雖然隔着豬嘴，石小姐聽得出對方未轉聲，一臉童真。小孩戴上頭盔，但因為頭太細戴不穩，石小姐看得不忍心，替他教緊頭盔，他還「模擬」自己被警棍扑頭，敲了頭盔幾下，更說「扑落嚟應該OK」。

睇到呢度喊出來

請受我一拜

好想喊

人民英雄
勇氣象徵

真係催淚

理勇武強身健體飲食入門：
香港人一定要贏
依家香港人要靠自己
人人都要有自衞隊身體質素
讀書明智 習武強身
運動練完哂30分鐘內記得食夠新鮮蛋白質
唔理你食奶粉 雞胸咩都好
食好佢 大家齊齊做gym強身
例如：
豆 菇 雞 牛 魚
蝦 羊 豬 西蘭花
首選 豆/蝦/魚
次選 菇/牛/羊
切記：炒過先好食 白烚營養走鬼哂
利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家強身健體
全民皆兵
衝衝子走得快
哨兵Be Water
First aid 補給
全世界有能力保護自己同記者
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需 要TG 唔問名
同你Case Study
教你點飲食點運動
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能

長期戰爭 齊上齊落

We Shall Never Surrender

細個真係唔好去前線
做和理非便可

苦行抗爭撚收皮啦 分分鐘Ocamp撚付出多過你

唔知 講咩 好 咁細個企出來
班藍絲 ，扮 中立 害死下一代

對唔住，童子軍

係，童子軍做物資支援就夠

林鄭毒婦支持香港垃圾濫暴殘害港人子女， 相信越來越多和理非會步入勇武，長者勇武隊應該好快會出現。

出面仲講緊BNO點轉真英藉
即係依班上前線無BNO既00後做哂condom

不完美但可接受
不如諗過好d 既plan

心疼死

加一
上面個句要錢都未有咁震撼 講完呢句 諗到佢天真咁同你講 再一諗到佢真係比人扑既畫面 真係忍唔住

有少少零用都唔出奇嘅
或者可能係呃父母同同學出街玩先有少少錢唔知儲幾耐先買到一set gear

應該係買3200，100蚊都唔使

得，好簡單

啲大人出返晒嚟逼爆佢，啲細路自然冇地方企

想喊

喊咗

支咩援，留番返學去杯警二代同新移民好過啦
本身有勇氣嘅小朋友已經少數，仲推佢地出嚟俾狗捉，捉咗仲有邊個喺學校抗爭？

好心痛⋯

(集思廣益) 見到自己間中學唔參與罷課 作為舊生應該點樣做

唔好意思 可唔可以幫我推下或者發表下意見
我呢個AC開咗好耐但係仲係P牌仔推唔郁呀

其實唔係推唔推佢地出去嘅問題，你去現場勸佢地都唔會走

唯一嘅解決方法係啲大人出返嚟，企喺佢地前面

所以文宣唔該幫幫手

你地有更重要嘅任務，大人都做唔到嘅任務
就係喺學校宣揚呢場運動，感化未意識到嘅同學，杯葛深藍嘅警二代/新移民同學
你地每被捉走一個，校園就少一個你幫手
請善用自己珍貴罕有嘅能力，做更能夠幫助場運動嘅事情

爸爸媽媽應該更加要出嚟保護佢哋

無錯

屌老母

其實我尋日開過post講唔夠秤唔好上前線

小朋友乖乖地留係啲哥哥姐姐後面

心都碎埋 港豬討論緊去邊旅行打咩機
佢地為左香港既未來
犧牲左幾多？

但係呢班細路有好多美好前途
呢種事情其實唔應該由佢地承擔
大人們可以為佢地行前多一步嗎？

講嚟冇用根本唔會聽

未發育就要食山埃

留名

【突發】紅底ClubOne FB share林鄭記者會標題「恐怖主義頭目見記者」

準確啲講唔係大人有負擔

係啲細路「一無所有」，而大人已經擁有一啲嘢

個負擔只不過係放低唔到自己安穩富足嘅生活

大人呢唉

唔講道義同情心乜乜乜
班小朋友手足出得嚟就係支持五大訴求
我地嚟講成效

小朋友手足喺前線打狗/衝擊/守路夠唔夠打？大人都做得，做得更好？
小朋友手足喺校園抗爭，向其他同學仔宣揚訴求理念，杯葛深藍嘅警二代/新移民同學仔？大人代替唔到？

大佬呀

唔好咁痴線啦

每吸一啖氣都係錢嚟
睇完，對眼巳泛淚光

喂細路
唔係講玩架，你大個D先算啦

係咪好似以前打仗咁, 前線唔夠人所以要小朋友上場

你老尾見一個我捉一個企返我後面

出黎獻醜
出黎玩咩 小學生

連12歲都知道社會有問題, 點解大人仲係無動於衷.

細路只看對錯，大人只看利益

上次荃灣 罷工果日
我見到小五小六學生
二三個

被選中嘅細路

開學後就靠你哋
令狗仔狗女變透明人

諗起非洲D童兵...

應該拉番佢地去後排

人類 Weconnect

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

不如你開個post，我地幫你推

返屋企打機，讀書，玩啊，你地條命對香港以後更重要，所以上前線呢啲野留返比我做
係我唔好，五年前無贏到所以比次機會我為你班小朋友贏返個香港好無

心痛
721 811

DEE DEE

留返俾大哥哥大姐姐啦

呢幾個似十歲

唔係俾我地自己班連登毒撚睇
要文宣接觸到d中少學生嘅渠道呀

真係痴撚線... 香港人、港女同細路都係世界級

我中一之前完全冇錢洗

終於唔使比機撞

佢地好多都有上連登

睇到都心痛

叫啲細路 去後面

So9sad

其實正常, 有冇錢都好, 唔好消耗太快

我小六用ps3玩GTA
佢哋小六就真人上前線

Me too

催淚彈
下次見到要拉返佢地去後面 校園戰線留俾你地做

唉 睇字已經鼻酸
小朋友好叻

就算打仗都係啲大人打完打到傷晒先出小朋友啦

依家係一嚟就出小朋友，啲大人涼冷氣呀、仲慘過打仗

大人唔肯出黎 要班細路去頂去守住香港
連遊行 去後面做支援都唔肯 比埋一堆要搵食有負擔嘅藉口比自己
然後每次見到咁嘅情況就話眼濕濕

拉唔走㗎，利申試過

唯一方法係大人出晒嚟企佢地前面

好撚心痛
因為我地輸左雨革
佢地先要出來

Fb日日都一大堆post，成班大人話心痛心痛，但係戰場仲未見有多咗大人，反而小朋友好似越來越多

可悲嘅社會

學校先應該係小朋友嘅戰場
杯啲狗仔狗女

十幾歲就要上戰場, 呢個政府全部死全家

心痛...好對佢地唔住.......

(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好心痛
對唔住
我地唔會放棄
我地會保住你個肺
我地會保住你個未來

小學生都咁清醒，點解咁多大人仲係豬

仆街政府........

政府根本係一個殺人政權

叫佢哋走喇痴線
幾多歲呀

全民皆兵

最怕係班小朋友以為真係免刑責而走上前線
就算真係免 不幸比狗拉都係一個強烈嘅兒時陰影 記一世
同埋今日班狗唔敢對12歲小朋友動武 唔代表聽日唔敢

每啖都係錢 ，你諗下個政府做緊乜撚野，我11，12歲都唔會諗呢樣野 ，小朋友咋

笑咗。

respect

當年八九年六四前夕
國內某小學課室黑板上寫著
「大學生倒了中學生上
中學生倒了我們上！」

個心好up

依一代真係冇嘢再輸

眼濕濕
要賠返暑假畀你地

點解連小朋友都知既野 大人偏偏唔知 迫到咁細過就要出街
落地獄啦林鄭 口口聲聲為香港好 最大問題先係你自己 垃撚圾

等哥哥同你地頂

返去鋤你阿婆啦，屌你阿婆

個個企曬後排or有負擔不了
等班大人出黎抗爭一早輸左十世
有能力都唔肯盡力 諗起就嬲
呢場抗爭 90 20後真係付出最多 連條命仔都拎埋出黎

個個都有負擔 班細路拎埋前途出黎賭博
眼 手腳筋 貞操 尊嚴 多不聲數
班大人又有咩咁大負擔

光復香港 時代革命

多啲人企出黎啊

我阿哥成日話好忙好忙，但有少少時間就去同女一齊上深圳玩，
風頭火勢仲上深圳都戇撚鳩，食撚到成隻豬咁撚樣，
我做細佬既都唔明點解同佢咁大分別，明明都係90後

大人：

犀利！

但就有人拎咗佢地既空氣換做錢，
再成家移民去加拿大、澳洲、英國、美國

每吸一啖氣都係錢黎 好唏噓

冇冷氣軍師用twitter
連登全部冷氣軍師

係

自由嘅空氣係無價